（已經唔存在？）亞投行年會 習近平未提大撒幣及「一帶一路」

由中國國家主席習近平一手成立的「亞洲基礎設施投資銀行（亞投行）」，本月28日舉行第5屆年會，受到疫情影響，採取視訊會議方式進行，習近平在開幕式中發表講話，但是，外界觀察到，習近平在講話中，隻字未提「一帶一路」，也未提任何的大撒幣援助計劃，反而提「多邊主義」、合作等，被認為是習近平的擴張政策受到嚴重挫敗，且曝露出中國經濟已面臨到「自身難保」的窘境。

係囉，第一個反應點解唔講一帶一路呢

入咗《一帶一路》嘅國家都開始違約同無錢還，仲有傻仔落搭？

成條路都係唔會還錢嘅債仔, 美金來源又愈來愈少, 仲點射錢比非洲

嚴格黎講違約既話 傻仔係支那WO

唔講，唔知，冇咗回事

大撒幣邊個改架，用佢地d蝗語讀，係咪大傻b？

我反而想知印度同英國幾時會退出亞投井

好多單都係咁
窮國無錢俾
支共要求人哋割地租借當抵押（即係變相搞殖民地）
啲窮國唔制
依家陷入僵局